.TH fileformat 1 "La 18a de Junio, 2024" "versio 0.4.1" "Rekonilo de datenaranĝoj."
.SH NOMO
.B fileformat
estas ilo por rekono de dosieraj datenaranĝoj.

.SH UZADO
.B fileformat
<dosiero> ... [-m | --mime] [--format <dosierujo>
.br
.B fileformat
--version
.br
.B fileformat
--help

.SH DESCRIPTION

.B fileformat
diskriminas datenaranĝoj de dosieroj.
.br
Por necesa dosiero la ilo eligas sur ekranon informon pri datenaranĝa nomo,
deklaro, tipo (aŭdio, video, arkivoj kaj tiel plu).

Kun "-m" aŭ "--mime" la ilo eligas MIME-tipon kaj ĝian priskribon.

Detenaranĝaj priskriboj troviĝas en la speciala JSON-dosiero,
ĝia vojo estas ligita kun via "Amalthea" biblioteka liveraĵo.
.br
Se la biblioteko estas kompilita kun ldc2, la vojo estas:
.br
/etc/amalthea-ldc2/fileformats.json
.br
Aldona dosierujo kun dosieranĝoj (priskribitaj en JSON-dosieroj)
povas esti indikita kun la opcio "--formats".
